觀塘重建「鵝蛋」消失被批「走數」 韋志成：深表歉意但非欺騙

分期發展修訂佈局

韋志成表示，重建項目近裕民坊的第四和第五發展區，原計劃同期發展，但由於第五發展區內有為數不少長時間被違規佔用的構築物，以及一宗涉及逆權侵佔的個案正在法庭排期審理，因而令市建局不能按現行政策處理收購及補償事宜，而有關的業權訴訟個案也可能引發其他類似的訴訟，為免觀塘的重建步伐在完成第二及第三發展區後停頓，嚴重影響尤其是物華街、協和街及秀茂坪一帶的居民，市建局今年提議將第四和第五發展區分開發展，以便在第四區完成獨立發展後，能發揮連接周邊地區的功能。

他解釋，基於第四及五期分開發展，項目早年已獲批准的總綱發展藍圖，包括原來一整列面向觀塘道、長280米的建築群設計已不再適用。市建局原意希望先在規劃修訂審批後才作詳細建築設計工作，但卻因此令修訂規劃建議內與設計相關的部分，跟2007年的設計構想圖不一致，引發公眾討論和批評，對此深表歉意。

提早與區議員商討具體設計

韋志成強調，汲取今次教訓已向同事再三提示，日後的溝通應盡可能仔細，讓區議員能充分掌握市建局的工作流程和不同的法定要求，在這兩個星期，除了全面了解過去有關的文件和資料、反思不足之處外，他本人亦和同事約見觀塘區議員和不同的地區人士，向他們解釋事件和了解他們的看法。

他亦特別要求同事把第五發展區多用途活動中心和商廈（即鵝蛋形建築），以及裕民坊公園的細部設計（即水景公園），由原來待城規會審議後才進行，提前展開以便盡早讓議員和地區人士給予意見，並承諾會盡量融入市民對設計元素的期望，維持原設計的神髓，令第五發展區的建築，亦展現「拾級而上」的設計，現正與建築師商討，了解在執行方面的可行性。

不應抹煞市建局同事過去努力

韋志成強調，市建局一直就觀塘市中心項目涉及的不同範疇，向觀塘區議會匯報和作諮詢，並在過去五年，市建局的代表就出席觀塘區議會大會、轄下各不同的委員會及專責小組共44次會議。他又說，作為市建局行政總監，願意為今次向城規會提交規劃修訂建議前，與區議會溝通不足的失誤致歉，並承諾改善；不過，他認為若把這次事件說成迴避諮詢及欺騙，甚至所謂「走數」，影響市建局的誠信，是抹煞了市建局同事在過去多年為這個項目所作的努力。

汲取「波鞋街」項目和這次觀塘市中心重建項目提出規劃修訂，與區議會溝通欠全面的教訓，韋志成承諾往後定必與區議會保持密切溝通，盡量提供充分解說以釋疑慮。同時亦會加強向董事局成員的匯報，加深理解和支持。

有邊次唔走數？

西九個鳥形天幕，嗰時攪左咁多年，最後係決定唔整，政府好波

Diu

唔整係回應民意

明坤9你地啦 吹咩

好撚野 sorry太哂

所以入標都咁玩㗎

吹到大一大，之後話搞唔掂

算la 佢應該都唔係第一次係咁

班友做唔到野 咁真係垃圾 真係欺騙
又話人地抹殺一路已來既努力
做唔到野就收皮啦
下下一開波吹到咁大呃人通過

波鞋街果個已經變左個九唔搭八既商住項目啦

係咪慣例？

乜而家政府有誠信既咩

垃圾

係，當年只係概念設計比賽
個天幕只係喺模型上睇落靚
又貴又唔實際 唔整係啱